為什麼歷史上中國人常被屠殺？

看完今日14億中國人,大家有咩睇法

抵

廢

先屠殺人，再被人屠殺。

因為芝麻仁沒有一個是磨菇的

因為你淨係讀咗有關中國嘅屠殺囉

因為次次都挑釁人先

因為你冇睇其他地區嘅屠殺

完

大屠殺多為明人殺明人

支那歷史不斷重演
同黑警為支那主子屠殺香港人一樣

陝西[編輯]
崇禎六年（1633年），明朝將領張應昌在陝西鎮壓農民起義，但不敢與起義軍正面作戰，又怕鎮壓不力而受到朝廷的懲罰，於是大量殺害平民，取人頭報功：「朝廷勤限平城，而行間殺良民報功，生靈日塗炭」[20]。

崇禎十一年（1638年），明朝兵部尚書熊文燦在湖北鎮壓農民起義時濫殺無辜：「三月在蘄水，其兵殺鄉民報捷。民家環哭，竟不敢治一兵。蘄水，文燦家園也，鄉里如是，餘可知矣。是以捷報日張，寇勢愈熾。十三家之賊蹂躪南陽、汝寧，如履無人之境。文燦駐宛、汝已久，調度不聞，天下有如是剿法乎！」[20]

崇禎十七年，湖南一帶平民被明朝軍隊屠殺搶掠：「從醴陵、瀏陽抵長沙，並間河東州縣，俱逼焚殺不堪，小馬（馬士秀）兵在湘殺掠半月有餘，方下武昌。」，「在張獻忠的大西軍猛烈掃蕩後，明諸王、官兵和地方武裝，趁張獻忠大西軍撤出，又瘋狂報復，肆意掠奪，濫殺無辜。」[21]

崇禎十六年，明朝督師孫傳庭所統領的官軍，在攻下寶豐城後，以「為賊固守」為藉口而殺光城中居民。 此資料真實度不詳，為清人所編。[22]。

在明清戰爭期間揚州多次被明軍將領高傑和劉澤清屠殺和洗劫，並且有性暴行的記載：「統兵南下，所至焚劫一空」；「東省附逆，河北悉為賊有，淮、揚人自為守。不意賊警未至，而高兵先亂。自傑渡河掠徐，至泗、至揚，四廂之民何啻百萬；殺人則積屍盈野、汙淫則辱及幼女。新舊城環圍，絕糧已經月余。何不恢已失之州邑而殺自有之良民也！」；「初，黃得功分地揚州，高傑、劉澤清以繁富爭之；縱兵淫掠，揚人大哄。」[23][24][25]

順治二年、南明弘光元年（1645年）發生在清軍攻破嘉定後，原為李闖軍部將，降明、降清後又反清歸明的將領李成棟帶領其同樣曾經效忠於大順的部隊三次下令對城中平民進行屠殺[31]。在屠城過程中，城中百姓或者懸樑自殺或者投井和跳河，被砍斷手和腳的百姓在地上掙扎著[32]，李成棟的軍隊將一大部分逃生的百姓趕到河邊，然後將他們趕進河中紛紛淹死，河裡的水都不能流動了[33]。佔領軍每遇到一人就強迫他們獻出自己家中的寶物，如果給很多的東西的話就可以活命，如果給的不多或者不滿意，就直接把人殺掉[34]。

順治二年（1645年）清朝頒布剃髮令後，江陰人民舉行了反清起義，進行反清鬥爭。清廷攻城軍隊數量各文獻記載自數萬至二十四萬不等，江陰紳民守城八十一天，清軍死傷數量各文獻記載自萬餘人至十萬不等。但終因力量懸殊，糧食罄盡，城破後，漢人降清將領李成棟倡議屠城，被殺人數各文獻記載自萬餘人至數十萬人不等，據說後來全城只有五十三個人倖免[35][36][37]。

順治二年（1645年），南明睢州（今睢縣）總兵許定國用計殺害高傑後逃往黃河北岸降清，高傑部下為了洩憤報仇而在睢州一帶大肆屠殺，「殺掠無虛日」，導致「睢旁近二百里殆盡」[38]。

《皇明經世文編》記載了明軍在四川殺良冒功及淫污殺劫的情況：「而（明）將無紀律，兵無行伍，淫污殺劫，慘不可言，所掠婦女，荊布者徒步隨行。錦繡者乘馬掩泣。尾賊而往，莫敢奮臂，所獲之級，半是良民。所報之功，毫無寔績。」[49][50]

農民軍如張獻忠和李自成等大肆搜捕和屠殺明朝朱姓宗室：「凡王府宗支，不分順逆，不分軍民，是朱姓者，盡皆誅殺」；「韓文銓捕晉宗室四百餘人送西安，夕殺之。李自成在一片石戰敗後，節節敗退，大順將領陳永福在太原，恐宗人為變，閉門搜捕，得千餘人，殺之海子堰，若殲羊豕」；「遣使四出，趨地方官員及鄉紳朝見，百姓匿官員者凌遲，鄉紳不來朝者，亦如是。其求朱姓更急，蜀府宗支多在灌縣，乃發兵圍之，不論宗室細民，皆殺之」；「（福）王（朱常洵）體肥，重三百餘觔，賊置酒大會，以王為葅，雜鹿肉食之，號福祿酒」[70][71][72][73]。

被編戶齊民、失去自我組織能力 打起仗嚟變負資產 咪唯有俾人屠

你千萬不要對這個國家的人們抱有太高的同情 他們自身所承受的屈辱和苦難 多是他們應得的

臣罪該萬死！

乾符六年（878年），黃巢兵團血洗泉州，劫殺富商萬人，此起劫掠沿海，揮兵入廣東，攻佔新興城市潮州；乾符七年（879年），向朝廷討封廣州節度使不成，大怒攻克廣州，控制嶺南，在廣州大肆濫殺無辜，包括阿拉伯、猶太、波斯等商人在內被殺者有十二萬，財寶掠奪一空

都唔係淨係得漢族比人屠殺

藩王冇力下面班細嘅就比人禁住搶架啦

奴隸們係經濟家畜，係愛黎勞動生產，係properties嘅一種
奴隸主嘅輝煌從來唔會比佢地沾上邊

大躍進引發大飢荒，死幾千萬人，都唔敢反政府。

可能無氣力

奴性基因

啲將領明知輸都唔投降，激嬲敵將

不,好多明將不是俾敵軍殺,而是農民殺